[
    {
        "id": 1,
        "category": "economy",
        "question": "Quand le Canada a-t-il commencé à commercer librement avec les États-Unis ?",
        "a": "En 1980.",
        "b": "En 1988",
        "c": "En 1990.",
        "d": "En 2000",
        "answer": "b"
    },
    {
        "id": 2,
        "category": "economy",
        "question": "Trois pays sont membres de l'ALENA (Accord de libre-échange nord-américain). Lesquels ?",
        "a": "Mexique, États-Unis et Canada.",
        "b": "France, États-Unis et Canada.",
        "c": "Royaume-Uni, États-Unis et Canada.",
        "d": "Chine, États-Unis et Canada.",
        "answer": "a"
    },
    {
        "id": 3,
        "category": "economy",
        "question": "Nommez quelques pays du G7",
        "a": "États-Unis, Allemagne, Royaume-Uni, Italie, France, Japon et Canada.",
        "b": "États-Unis, Chine, Royaume-Uni, Italie, France, Japon et Canada.",
        "c": "États-Unis, Russie, Royaume-Uni, Italie, France, Japon et Canada.",
        "d": "États-Unis, Allemagne, Royaume-Uni, Chine, France, Japon et Canada.",
        "answer": "a"
    },
    {
        "id": 4,
        "category": "economy",
        "question": "Quels sont les trois principaux secteurs industriels de l'économie canadienne ?",
        "a": "Secteur des services, secteur manufacturier, l'agriculture",
        "b": "Secteur des services, l'agriculture, secteur des ressources naturelles.",
        "c": "Secteur des services, secteur manufacturier, secteur des ressources naturelles.",
        "d": "l'agriculture, secteur manufacturier, secteur des ressources naturelles.",
        "answer": "c"
    },
    {
        "id": 5,
        "category": "economy",
        "question": "Quelle est la proportion de Canadiens et Canadiennes qui occupent présentement un emploi dans le secteur des services ?",
        "a": "10%",
        "b": "20%",
        "c": "50%",
        "d": "Plus de 75%.",
        "answer": "d"
    },
    {
        "id": 6,
        "category": "economy",
        "question": "Quel pays est le plus grand partenaire commercial international du Canada ?",
        "a": "La France",
        "b": "Les États-Unis.",
        "c": "La Chine",
        "d": "Le Royaume-Uni",
        "answer": "b"
    },
    {
        "id": 7,
        "category": "economy",
        "question": "Quel genre de marchandises contribuent en grande partie aux exportations du Canada ?",
        "a": "Produits des ressources naturelles.",
        "b": "Produits Agricoles",
        "c": "manufacturier",
        "d": "Les services",
        "answer": "a"
    },
    {
        "id": 8,
        "category": "economy",
        "question": "Quel pays est le plus grand partenaire commercial des États-Unis ?",
        "a": "La Chine",
        "b": "Le Canada.",
        "c": "La France",
        "d": "Le Royaume-Uni",
        "answer": "b"
    },
    {
        "id": 9,
        "category": "economy",
        "question": "Quelle proportion des marchandises exportées par le Canada vont aux États-Unis ?",
        "a": "30%.",
        "b": "50%.",
        "c": "75%.",
        "d": "90%.",
        "answer": "c"
    },
    {
        "id": 10,
        "category": "economy",
        "question": "Deux pays entretiennent la plus importante relation commerciale bilatérale du monde. Lesquels ?",
        "a": "Le Canada et les États-Unis.",
        "b": "Le Canada et la France",
        "c": "Le Canada et le Royaume-Uni",
        "d": "Le Canada et la Chine",
        "answer": "a"
    },
    {
        "id": 11,
        "category": "economy",
        "question": "Quelle frontière est « la plus longue frontière non défendue du monde ».",
        "a": "La frontière entre les États-Unis et le Mexique",
        "b": "La frontière entre le Canada et les États-Unis.",
        "c": "La frontière entre la Chine et la Russie",
        "d": "La frontière entre la Chine et l'Inde",
        "answer": "b"
    },
    {
        "id": 12,
        "category": "economy",
        "question": "Quels mots sont écrits sur l'Arche de la paix aux États-Unis ?",
        "a": "Children of a common mother” (Enfants d'une même mère) et “Brethren dwelling together in unity (Deux frères vivant ensemble dans l'harmonie).",
        "b": "Rien",
        "c": "Welcome to Canadians",
        "d": "Welcome to Americans",
        "answer": "a"
    },
    {
        "id": 13,
        "category": "economy",
        "question": "Où se trouve l'Arche de la Paix ?",
        "a": "À Ottawa, Ontario, Canada.",
        "b": "À Washington, É.-U.",
        "c": "À Toronto, Ontario, Canada.",
        "d": "À Montreal, Quebec, Canada.",
        "answer": "b"
    }
]